[
    {
        "title": "L'Unical a bordo del carpooling: una soluzione di mobilit\u00e0 condivisa, innovativa e sostenibile",
        "subheading": "Il rettore Nicola Leone: \u00abIncentiviamo le pratiche virtuose anche nell'uso delle automobili a beneficio degli studenti e dell'ambiente\u00bb",
        "image": "/media/medias/2023/carpooling_be_pooler.webp",
        "alt": "carpooling be pooler",
        "link": "/contents/news/view/10334-lunical-a-bordo-del-carpooling-una-soluzione-di-mobilita-condivisa-innovativa-e-sostenibile/"
    },
    {
        "title": "Unical contrasta il caro affitti aumentando la ricettivit\u00e0: alloggi assegnati a tutti gli idonei",
        "subheading": "Il grande impegno dell\u2019Ateneo consente di ridurre i tempi di consegna soddisfacendo anche le richieste degli studenti non vincitori di bando",
        "image": "/media/medias/2021/259737871_10160330374979381_176688930732204912_n.webp",
        "alt": "Panoramica San Gennaro",
        "link": "/contents/news/view/10360-unical-contrasta-il-caro-affitti-aumentando-la-ricettivita-alloggi-assegnati-a-tutti-gli-idonei/"
    },
    {
        "title": "Unical selezionata nella terna dei progetti per la missione spaziale europea",
        "subheading": "Plasma Observatory studier\u00e0 l'interazione tra vento solare e campi magnetici attraverso sette satelliti. A capo del team di simulazioni numeriche c\u2019\u00e8 Francesco Valentini, docente del dipartimento di Fisica",
        "image": "/media/medias/2023/spazio_sole_satellite_plasma_observatory.webp",
        "alt": "spazio sole satellite plasma observatory",
        "link": "/contents/news/view/9943-unical-selezionata-nella-terna-dei-progetti-per-la-missione-spaziale-europea/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Universit\u00e0 della Calabria premiata a San Pietro a Maida di Catanzaro",
        "subheading": "Il rettore Nicola Leone: \u201cL\u2019Unical \u00e8 nata per la Calabria ed \u00e8 al servizio di tutti i calabresi, \u00e8 un\u2019eccellenza e un patrimonio prezioso della nostra regione di cui dobbiamo essere fieri\u201d",
        "image": "/media/medias/2023/premio_ali_mediterraneo_leone.webp",
        "alt": "premio ali mediterraneo Leone",
        "link": "/contents/news/view/10406-luniversita-della-calabria-premiata-a-san-pietro-a-maida-di-catanzaro/"
    },
    {
        "title": "L'Unical pronta ad accogliere studenti dal Medio Oriente",
        "subheading": "Mozione del Senato che condanna l'attacco terroristico di Hamas, auspica l'immediata cessazione delle azioni militari e il rilascio degli ostaggi. L'ateneo esporr\u00e0 la bandiera della pace listata a lutto",
        "image": "/media/medias/2023/bandiera_pace_kUy9Nq3.webp",
        "alt": "bandiera pace ponte",
        "link": "/contents/news/view/10139-lunical-pronta-ad-accogliere-studenti-dal-medio-oriente/"
    },
    {
        "title": "Unical, al via l'ammissione standard alle lauree magistrali",
        "subheading": "Pu\u00f2 presentare domanda entro il 15 settembre chi possiede una laurea triennale o la consegue entro l'anno accademico",
        "image": "/media/medias/2023/studenti_unical_biblioteca.webp",
        "alt": "studenti unical biblioteca",
        "link": "/contents/news/view/9014-unical-al-via-lammissione-standard-alle-lauree-magistrali/"
    },
    {
        "title": "120 medici cubani a lezione di italiano all\u2019Unical",
        "subheading": "Gli specialisti frequenteranno il corso intensivo di lingua, prima di essere assegnati negli ospedali calabresi",
        "image": "/media/medias/2023/studenti_Unical.webp",
        "alt": "studenti unical",
        "link": "/contents/news/view/8970-120-medici-cubani-a-lezione-di-italiano-allunical/"
    },
    {
        "title": "Master e alta formazione, l'offerta dell'Unical in un unico bando",
        "subheading": "Disponibili per i laureati tutte le informazioni utili alla scelta del percorso di specializzazione formativa pi\u00f9 adatto da seguire all'interno del Campus",
        "image": "/media/medias/2023/unical_generale.webp",
        "alt": "unical generale",
        "link": "/contents/news/view/8946-master-e-alta-formazione-lofferta-dellunical-in-un-unico-bando/"
    },
    {
        "title": "L'Unical sempre pi\u00f9 presente sul territorio: oltre 500 iniziative aperte a cittadini, associazioni, enti e istituzioni",
        "subheading": "Il bilancio di attivit\u00e0 di Public Engagement realizzate nel 2022 mostra che gli eventi sono raddoppiati in tre anni, con coinvolgimento di oltre 20.000 persone",
        "image": "/media/medias/2023/Ingresso_ponte_Bucci_unical.webp",
        "alt": "Ingresso ponte Bucci unical",
        "link": "/contents/news/view/8847-lunical-sempre-piu-presente-sul-territorio-oltre-500-iniziative-aperte-a-cittadini-associazioni-enti-e-istituzioni/"
    },
    {
        "title": "Grande successo per la prima edizione di \u201cUnicalFesta\u201d",
        "subheading": "La kermesse ha fatto riunire e ritrovare nella socialit\u00e0 tutta la comunit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria. Tra gli ospiti Diodato, Peppe Voltarelli e Dario Brunori",
        "image": "/media/medias/2023/unicalfesta_0.webp",
        "alt": "unicalfesta (0)",
        "link": "/contents/news/view/8748-grande-successo-per-la-prima-edizione-di-unicalfesta/"
    },
    {
        "title": "Unical, via libera al nuovo corso in Tecnologie del mare e della navigazione",
        "subheading": "Il nuovo corso di laurea former\u00e0 tecnologi esperti nella gestione delle fasce costiere, delle aree portuali e delle navi. Offerta formativa ulteriormente rafforzata: oltre 40 le triennali e le magistrali a ciclo unico erogate dall\u2019Ateneo",
        "image": "/media/medias/2023/tecnologie-mare-navigazione.webp",
        "alt": "Tecnologie del Mare e della Navigazione",
        "link": "/contents/news/view/8736-unical-via-libera-al-nuovo-corso-in-tecnologie-del-mare-e-della-navigazione/"
    },
    {
        "title": "Unical: approvata la laurea in Infermieristica, aperte le iscrizioni alla prova di ammissione",
        "subheading": "Il rettore Nicola Leone: \u00abUna professione nobile, con grandi prospettive occupazionali nella sanit\u00e0 pubblica e privata\u00bb",
        "image": "/media/medias/2023/infermieri.webp",
        "alt": "infermieri",
        "link": "/contents/news/view/8682-unical-approvata-la-laurea-in-infermieristica-aperte-le-iscrizioni-alla-prova-di-ammissione/"
    },
    {
        "title": "Unical, nuovo bando per il Diritto allo studio: cresce l\u2019importo della borsa e la platea dei beneficiari",
        "subheading": "Vitto, alloggio e notevole incremento della quota in denaro che arriva a 3.619 euro per i fuori sede meno abbienti. Confermate tutte le agevolazioni dello scorso anno e nessun aumento sui servizi a pagamento, nonostante l\u2019inflazione.",
        "image": "/media/medias/2021/cr.webp",
        "alt": "Ingresso Centro Residenziale",
        "link": "/contents/news/view/8494-unical-nuovo-bando-per-il-diritto-allo-studio-cresce-limporto-della-borsa-e-la-platea-dei-beneficiari/"
    },
    {
        "title": "Al via le domande di iscrizione all\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "subheading": "Parte la fase 2: dopo il successo dell\u2019ammissione anticipata, dal 14 luglio al 25 agosto \u00e8 possibile presentare domanda per il bando standard, con altri 4.000 posti disponibili",
        "image": "/media/medias/2021/studenti_-_3.webp",
        "alt": "Studenti sul ponte",
        "link": "/contents/news/view/8464-al-via-le-domande-di-iscrizione-alluniversita-della-calabria/"
    },
    {
        "title": "L'Unical apre un corso di laurea nel centro storico di Cosenza",
        "subheading": "Gli studenti di Infermieristica seguiranno le lezioni nel suggestivo Complesso di San Domenico, a pochi passi dall'ospedale dell'Annunziata dove svolgeranno i tirocini",
        "image": "/media/medias/2023/chiostro_chiesa_san_domenico.webp",
        "alt": "chiostro chiesa san domenico",
        "link": "/contents/news/view/9437-lunical-apre-un-corso-di-laurea-nel-centro-storico-di-cosenza/"
    },
    {
        "title": "Unical, torna la Notte della Ricerca: Max Gazz\u00e8 chiude l'evento",
        "subheading": "L'appuntamento \"SuperScienceMe\" in programma il 29 settembre con tante attivit\u00e0 di laboratorio, dimostrazioni scientifiche, mostre, visite ai musei, spettacoli che termineranno con il nuovo progetto \"Musicae Loci\" del cantautore romano",
        "image": "/media/medias/2023/NDR2023_1920x1080_Unical.webp",
        "alt": "Notte delle ricercatrici e dei ricercatori SuperScienceMe 2023",
        "link": "/contents/news/view/9255-unical-torna-la-notte-della-ricerca-max-gazze-chiude-levento/"
    },
    {
        "title": "Dall'Universit\u00e0 della Calabria l'unico scienziato italiano nell'\u00e9lite mondiale per Computer science",
        "subheading": "Il docente di Ingegneria informatica Giancarlo Fortino \u00e8 tra i pi\u00f9 citati al mondo secondo la prestigiosa classifica \"Highly Cited Researchers\" di Clarivate",
        "image": "/media/medias/2023/Giancarlo_Fortino.webp",
        "alt": "Giancarlo Fortino",
        "link": "/contents/news/view/10112-dalluniversita-della-calabria-lunico-scienziato-italiano-nellelite-mondiale-per-computer-science/"
    },
    {
        "title": "L'Unical ai vertici del Paese per l'ICT nella classifica di Shanghai",
        "subheading": "Terza d'Italia in Ingegneria delle telecomunicazioni e seconda in Computer Science & Engineering dove il suo impatto sulla ricerca \u00e8 il pi\u00f9 alto di tutta la Nazione",
        "image": "/media/medias/2023/Ingresso_ponte_Bucci_unical.webp",
        "alt": "Ingresso ponte Bucci unical",
        "link": "/contents/news/view/9838-lunical-ai-vertici-del-paese-nella-classifica-di-shanghai/"
    },
    {
        "title": "Raffaele Perrelli riconfermato direttore del dipartimento di Studi umanistici",
        "subheading": "Il professore ha ottenuto 84 preferenze su 93 voti validi. Rester\u00e0 in carica fino al 31 ottobre 2025",
        "image": "/media/medias/2023/rp.webp",
        "alt": "Raffaele Perrelli",
        "link": "/contents/news/view/9763-raffaele-perrelli-riconfermato-direttore-del-dipartimento-di-studi-umanistici/"
    },
    {
        "title": "World's Top 2% Scientists, 73 docenti Unical tra i migliori al mondo secondo Stanford University",
        "subheading": "La classifica seleziona l'eccellenza della comunit\u00e0 scientifica internazionale valutando le pubblicazioni, le citazioni e l\u2019impatto degli studi di circa 9 milioni di ricercatori",
        "image": "/media/medias/2023/unical_biblioteche_rettorato_ponte_generica.webp",
        "alt": "unical biblioteche rettorato ponte generica",
        "link": "/contents/news/view/9680-worlds-top-2-scientists-72-docenti-unical-tra-i-migliori-al-mondo-secondo-stanford-university/"
    },
    {
        "title": "Unical, dottorato di ricerca internazionale per gli studenti di Giurisprudenza",
        "subheading": "Sottoscritta la convenzione con l\u2019Universidade do Vale do Itajai (Brasile) e la Widener University Delaware Law School (Stati Uniti) che permetter\u00e0 il conseguimento del doppio titolo e lo scambio di docenti per periodi di insegnamento e ricerca",
        "image": "/media/medias/2023/dottorato_4.webp",
        "alt": "dottorato (4)",
        "link": "/contents/news/view/9664-unical-dottorato-di-ricerca-internazionale-per-gli-studenti-di-giurisprudenza/"
    },
    {
        "title": "Intelligenza artificiale, a Carmine Dodaro il prestigioso premio \"Somalvico\"",
        "subheading": "In 31 anni di storia, l'Unical \u00e8 l'unica universit\u00e0 del Sud ad ottenere il riconoscimento. \u00c8 seconda solo a Sapienza per numero di ricercatori premiati",
        "image": "/media/medias/2023/Carmine_Dodaro.webp",
        "alt": "Carmine Dodaro",
        "link": "/contents/news/view/9654-intelligenza-artificiale-a-carmine-dodaro-il-prestigioso-premio-somalvico/"
    },
    {
        "title": "Calcio femminile, il campo dell'Unical prescelto per ospitare la Francia campione d'Europa U17",
        "subheading": "La Figc ha selezionato la struttura per la qualit\u00e0 del manto erboso ed il Cus lo ha messo a disposizione della nazionale francese per preparare il quadrangolare di qualificazione ai prossimi Europei",
        "image": "/media/medias/2023/francia_femminile_u17_copertina.webp",
        "alt": "francia femminile u17 copertina",
        "link": "/contents/news/view/9543-calcio-femminile-il-campo-dellunical-prescelto-per-ospitare-la-francia-campione-deuropa-u17/"
    },
    {
        "title": "Parte Infermieristica ed \u00e8 subito record di domande: Calabria prima in Italia con +46%",
        "subheading": "L'Unical e i suoi studenti entrano ufficialmente nel Complesso di San Domenico di Cosenza",
        "image": "/media/medias/2023/infermieristica_san_domenico_copertina.webp",
        "alt": "infermieristica san domenico copertina",
        "link": "/contents/news/view/9483-parte-infermieristica-ed-e-subito-record-di-domande-calabria-prima-in-italia-con-46/"
    }
]